git init : inicia el repositorio.
git add : añade un archivo al staging (memoria temporal para los cambios).
git add . :añade todos los archivos modificados
git commit : añade los cambios de staging al repositorio.
git commit -am "comentario" : forma compacta de add y commit

code archivo: abre la aplicación de Visual Studio code y el archivo especificado

git status : muestra el estado del proyecto
git rm --catched :quita un archivo del staging y del proximo commit pero no los del disco duro
git rm --force : elimina los archivos de git y del disco duro.
git commit -m "--" : Crea un commit con comentario
git log archivo : muestra el historial de cambios
git log --stat : Muestra los cambios en cada commit (presionar q para salir)
git show archivo: muestra los cambios de un archivo
git diff id1 id2: muestra las diferencias entre dos commits

git reset id --hard : revierte cambios en todo, borra el staging
git reset id --soft : revierte cambios en todo, no borra el staging
git reset HEAD : Elimina los archivos del staging

git checkout id archivo : 

git config : configurar git
git config --list
git config --list --show-origin : muestra las configuraciones guardadas
git config --globlal user.name ; Cambia el nombre del usuario
git config --globlal user.email ; Cambia el email del usuario

git branch :muestra las ramas que hay 
git branch nombre : crea una nueva rama

git remote add origin url: crear repositorio remoto
git remote -v : ver repositorio remoto

git push origin rama : enviar rama al repositorio remote
git pull origin rama : traer archivos del repositorio
git pull origin rama --allow-unrelated-histories : traer archivos de un repositorio remoto aunque tengan historias distintasgit config 

git tag : ver los tag hechos
git tag -a version  -m "comentario" hash : añadir un nuevo tag
git show-ref --tags : Muestra los tags con sus respectivas referencias
git push origin --tags : enviar los tags al repositorio remoto
git tag -d #tag : Borrar tag local
git push origin :refs/tags/#tag : Borrar tags remoto

git show-branch : muestra las ramas y su historia
git show-branch --all: muestra las ramas y su historia más otros elementos

gitk : Abre la historia en otra interfaz